HTC 做唔掂？ 總裁張嘉臨辭職！

HTC 總裁張嘉臨於昨日以個人職業生涯規劃為理由，正式辭去 HTC 總裁一職。自去年9月 HTC 售 Pixel 手機代工團隊給 Google 後，HTC 再次失去多一個總要的負責人，而 HTC方面，暫時未公佈繼任人選，這個空缺預計暫時由王雪紅接管。

張嘉臨自2012年加入 HTC，HTC 發聲名感謝張在過去六年對公司的貢獻，並祝願他在未來的工作中取得成功。HTC 於去年12月發佈了13年來最差的一份月度財報，HTC 雖然在2017 年度推出了多款受關注的機款，不過都未能改變銷售疲弱的局面，HTC 手機能否在未來一兩年能否仍然存在在市場上？就要睇睇邊個來接手。

在宏達電(hTC)內權力僅次董事長王雪紅的第2把交椅張嘉臨，在雞年尾閃辭引發業界震撼。張嘉臨受訪時直言，智慧手機產業走向商品化，附加價值愈來愈低，連規模很大的南韓三星，在中國大陸市佔率都只剩下1%，他1年前就已提出請辭，只是雙方在尋求一個「比較好」的宣布時間。

hTC高層強震 張嘉臨自起爐灶
「與王雪紅討論1年」 手機事業總經理將自設AI公司

他昨接受採訪時表示，與董事長王雪紅討論長達1年，待Google收購宏達電手機代工部門交易完成後，要一圓從大學研究所時期就有的創業夢，新AI公司已有初步的雛形和規劃，預計3月細節會出來，台灣也會成立分公司。

就執

手機界atv

年年話執年年都未執
張嘉臨任內幾年都唔係做得好

Help this company

走咗仲好
呢條仆街玩內鬥，奶蝗雪紅閪，踢走周永明
又搞mtk機海e9、e9+、me、m9+、m9++、x9
之後就整死埋desire系列，出部垃圾desire 10 life用s400，都唔知佢邊度搵到s400嘅存貨 10 pro又係垃圾mtk p10
當年係呢條撚樣累撚到htc走向衰落

垃圾brand
搞到我手機d相無晒

自己唔backup

但走吓走吓，而家走到變咗蝗雪紅隻手遮天

似足樂視

一早要執啦屌

一句講曬。
機款好柒。